大陸公安吹嘘用一個指甲鉗，也可令人求生不得，求死不能。

大家諗一諗此話何解？

我夠得啦
拎黎剪佢地條賓周仔
求生不得求死不能

用個尖尖拮你D肉都死得。

拎個指界挫係咁磨
磨到爛晒都繼續磨
諗起都痛

指甲鉗應該列入七武器之一，概可折磨人，概可融入生活之中。

唔怪得廢老咁鐘意係揪鎖匙度扣指甲鉗

緊係啦，好過玻璃樽，行山杖多多聲